{
    "question": "Secara geologi, wilayah Nusantara merupakan pertemuan antara tiga lempeng benua yaitu",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.  Lempeng Eurasia</p><p>2. Lempeng Indo-Australia,</p><p>3. Lempeng Pasifik.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat:)</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Indonesia terdiri dari 3 lempeng yaitu </p><p></p><p>-Eurasia</p><p>-Indo-Australia</p><p>-dan Lempeng Pasifik.</p><p></p><p>indonesia teridiri dari 2 benua</p><p>-Asia</p><p>-Australia </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat </p><p>Jadikan sebagai jawaban terhebat ya </p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "di-dalam-desa-adat-hiduplah-masyarakat-asli-adat-yang-masih-memeg-665",
            "question": "Di dalam desa adat hiduplah masyarakat asli adat yang masih memegang teguh adat istiadat, tradisi, dan melaksanakannya dalam kehidupan sehari hari. Dibawah ini adalah desa adat yang dikelola dan dilindungi oleh pemerintah,Jawabanya adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>Adat Dayak</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong><em><u>Follow dan jadikan Jawaban terbaik</u></em></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suku-bangsayang-terdapat-dipeofinsi-bengkulu-yaitu-453",
            "question": "Suku bangsayang terdapat dipeofinsi bengkulu yaitu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Bagian suku bangsa itu antara lain : suku Rejang (Rejang Lebong dan Bengkulu Selatan), Serawai / Pasemah (Bengkulu Selatan), Kaur (Bintuhan), Lembak di Kota Bengkulu dan sekitar Kepala Curup).</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>dijamin</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1ketika-perang-mutah-pasukan-islam-ditarik-mundur-ke-a-madinah-907",
            "question": "1.ketika perang mu'tah pasukan Islam ditarik mundur ke a Madinah B Mekkah C perkemahan D persembunyian    2.raja yang menolak dan membunuh urusan nabi adalah\r\na. raja gasan c. raja yaman\r\nb. raja abbesinia d. raja Oman\r\n3.dalam perang mut'ah zaid bin Haritsah akhirnya\r\na. menang b.kalah c.gugur d.dibai'at\r\n4. terhadap perjanjian hudaibiyah, orang Quraisy bersikap\r\na. menjunjung b. menghargai c.mengingkari D. mematuhi\r\n5.fathu Mekah terjadi karena\r\na. pengingkaran perjanjian hudaibiyah b.kaum Quraisy balas dendam c.kaum muslimin membenci kaum Quraisy D.kaum Quraisy dan Muslimin bermusuhan\r\n6.suku yang berhasil masuk islam semua, karena bersuku dengan kaum muslimin adalah\r\na. Bani qoinuqo b.bani Bakar c.bani Nadir D.bani khuza'ah\r\n7. pada tahun 8 h terjadi peristiwa\r\na.wafatnya Nabi b.fathu makkah c. haji wadah d. hijrah ke madinah\r\n8. Abu safya dikirim menemui Rasulullah untuk\r\na. menyerang b.berperang c.memperbaiki perjanjian d. berdiskusi\r\n9. kaum Quraisy dianggap aman apabila \r\na. zakat b.menyembah nabi c.shalat d. menutup pintu rumahnya\r\n10.dengan masuk Islamnya pemuka Quraisy,kondisi kaum Qurais menjadi\r\na. kuat b. lemah c. biasa saja D. semangat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.ketika perang mu&#039;tah pasukan Islam ditarik mundur ke a Madinah B Mekkah C perkemahan D persembunyian<br>2.raja yang menolak dan membunuh urusan nabi adalah<br>a. raja gasan c. raja yaman<br>b. raja abbesinia d. raja Oman<br>3.dalam perang mut&#039;ah zaid bin Haritsah akhirnya<br>a. menang b.kalah c.gugur d.dibai&#039;at<br>4. terhadap perjanjian hudaibiyah, orang Quraisy bersikap<br>a. menjunjung b. menghargai c.mengingkari D. mematuhi<br>5.fathu Mekah terjadi karena<br>a. pengingkaran perjanjian hudaibiyah b.kaum Quraisy balas dendam c.kaum muslimin membenci kaum Quraisy D.kaum Quraisy dan Muslimin bermusuhan<br>6.suku yang berhasil masuk islam semua, karena bersuku dengan kaum muslimin adalah<br>a. Bani qoinuqo b.bani Bakar c.bani Nadir D.bani khuza&#039;ah<br>7. pada tahun 8 h terjadi peristiwa<br>a.wafatnya Nabi b.fathu makkah c. haji wadah d. hijrah ke madinah<br>8. Abu safya dikirim menemui Rasulullah untuk<br>a. menyerang b.berperang c.memperbaiki perjanjian d. berdiskusi<br>9. kaum Quraisy dianggap aman apabila <br>a. zakat <br>10.dengan masuk Islamnya pemuka Quraisy,kondisi kaum Qurais menjadi<br>a. kuat",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-4-contoh-sikap-bela-negara-yg-dapat-kamu-lakukan-di-ling-308",
            "question": "Tuliskan 4 contoh sikap bela negara yg dapat kamu lakukan di lingkungan sekolah!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>- Menghormati guru</p><p>- menaati peraturan sekolah</p><p>- Menjaga nama baik sekolah</p><p>- Menciptakan suasana yang rukun dan damai</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>contoh sikap bela negara y</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>g dapat kamu lakukan di lingkungan </strong><strong>sekolah:</strong></p><p></p><ol><li>Menghormati guru sebagai pahlawan tanpa tanda jasa. </li><li>Mengikuti upacara bendera yang dilaksanakan pada sekolah </li><li>Menaati peraturan yang sudah ditentukan pada setiap sekolah </li><li>Tidak melakukan penyimpangan yang melanggar nilai-nilai pancasila. </li><li>Bersikap sopan dan santun, serta saling tolong menolong kepada teman maupun kepada guru.</li></ol>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kegiatan-musyawarah-memiliki-tujuan-yang-baik-pendapat-dari-semu-146",
            "question": "Kegiatan musyawarah memiliki tujuan yang baik. pendapat dari semua peserta musyawarah harusd selesaikan dengan cara..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>dilakukan penuh tanggung jawab </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "menjaga-kebersihan-lingkungan-merupakan-salah-satusebagai-640",
            "question": "Menjaga kebersihan lingkungan merupakan salah satu.......sebagai anggota masyarakat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kewajiban</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klau slah kk</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "aktivitas-ekonomi-penduduk-di-daerah-pegunungan-secara-umum-diman-840",
            "question": "Aktivitas ekonomi penduduk di daerah pegunungan secara umum dimanfaatkan untuk\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Perkebunan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf klo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "makna-sumpah-pemuda-pada-kongres-pemuda-kedua-pada-tanggal-8-okto-430",
            "question": "Makna Sumpah Pemuda pada Kongres Pemuda kedua pada tanggal 8 Oktober 1928 adalah    A. Indonesia sejajar dengan bangsa-bangsa lain\r\nB. Hapusnya kebodohan dan kemiskinan\r\nC. Terusirnya penjajah dari muka bumi Indonesia\r\nD. Memperkokoh persatuan dan kesatuan bangsa Indonesia\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. Memperkokoh persatuan dan kesatuan</p><p></p><p>sekian semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. Memperkokoh Persatuan Dan Kesatuan Bangsa Indonesia </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena seperti yang kita tahu, kongres pemuda dan sumpah pemuda di adakan agar, seluruh wilayah indonesia bersatu dan kuat</p><p></p><p>semoga bermanfaat </p><p>Jadikan sebagai jawaban terhebat ya </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kebudayaan-nasional-indonesia-terbentuk-akibat-darianilai-lu-434",
            "question": "Kebudayaan nasional indonesia terbentuk akibat dari...a.nilai\" luhur dan gotong royong yg ada di wilayah indonesia.b.nilai\" tradisi upacara adat yang ada di wilayah indonesia.c. unsur kebudayaan daerah dan kebudayaan asing yang ada di wilayah indonesia.d. unsur kebudayaan daerah yg ada di wilayah indonesia.tolong k jawab .",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. a. nilai-nilai luhur dan gotong royong yg ada di wilayah indonesia.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Kebudayaan nasional indonesia terbentuk akibat dari nilai-nilai luhur dan gotong royong yg ada di wilayah indonesia.</p><p><strong></strong></p><p><strong>Semoga membantu</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "stiap-mahluk-hidup-memerlukan-lingkungan-tertentu-sebagai-tempat-839",
            "question": "stiap mahluk hidup memerlukan lingkungan tertentu sebagai tempat hidupnya taukah kamu tempat hidup dinamakan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>habitat</p><p></p><p>semoga membantu</p><p>jadikan yang tercerdas yah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}